有線資深員工：新聞部4名空降高層的能力「係連 Intern（實習）都唔應該請佢哋」

資深員工：空降高層斷送一個新聞部

雖然不少有線新聞部員工都說，今次大裁員來得毫無預兆，但觀眾一直珍視的有線新聞，其搖搖欲墜跡象，早於今年 8 月已然出現。

今年 8 月，有線新聞部大地震，陳興昌、李臻、許方輝等三名前《亞視》或《無綫》前高層空降有線，謝燕娜則從國際財經台調任新聞部主管。在 Cable 工作逾十年的資深員工陳仰東（化名）接受訪問時直言，雖然謝燕娜是從內部編調，但其先前任職的國際財經台工作範圍基本上只屬「炒稿」，對新聞部運作毫不熟悉。四人 8 月上任後隨即解僱 3 名工程部元老，大損員工士氣，員工的離心力當時已逐漸滋長。

陳仰東和同事每天見到四人的機會，通常只有兩次。第一，是每天早上的 assignment meeting，即分配記者工作的會議，通常李臻會列席，「但佢從來無任何意見或 contribution，大家都係當佢透明。」第二次是早上 10 時，許方輝會主持會議，各部門主管負責報告當日新聞重點。但陳仰東同樣不滿，會上許方輝從不給予具建設性意見，或指導同事如何推進新聞，與其上手馮德雄差天共地。

「以前馮德雄會有一個好 sharp 嘅 angle，提醒同事有咩要 follow。佢（許）只會講啲『阿媽係女人』的意見，例如執下讀音呀，細眉細眼的東西。」

陳仰東形容，有線新聞部是一個重視能力的地方，同事之間風氣，多年來都希望把新聞盡善盡美；有線人工不高，經濟好無人工加，經濟差帶頭放 no pay leave，留下來都不過是喜歡其風氣、對做新聞的堅持。在此工作逾十年，陳仰東眼中，有線新聞部墮落的轉捩點，正是四人空降。

他毫不留情面直罵，四人的能力「係連 Intern（實習）都唔應該請佢哋」。

有線新聞上周就新一份《施政報告》專訪特首林鄭月娥，由李臻負責提問，內容談及研究公職人員宣誓、大灣區發展等議題，卻連稍為尖銳的問題都欠缺。

陳仰東說，一般正常做法，若是約到特首級的人物做專訪，理應是預早幾天已通知新聞部，再約齊編採團隊一起構思訪問方向、問題。但該次李臻訪問林鄭月娥，大家卻都被蒙在鼓裡。

「（專訪）出到嚟做成點，大家都有目共睹，」陳說，「一個全香港可以畀你問到最多嘢的人，你可以一個 soundbite （其他傳媒）都 quote 唔到、一樣嘢都問唔到返嚟……這是一個好具體的例子，是他們能力的寫照。」

有線新聞自四人上任後逐漸墮落，欠缺溝通的高層與前線，本來對新聞質素已毫無裨益，陳仰東更想不到，上任短短四個月的四人，在關上的老細房門背後，是在密謀裁員，但連解僱誰的準則、原因都未肯清晰交代，事前亦無同任何部門主管溝通。

「原來閂埋房門咁耐，就係做緊呢樣嘢。」陳仰東說，「炒人，唔係問題，交名都唔係問題，但如果你想用最少資源、但依然做好新聞，最正路做法，咪同組長傾囉，交名囉，咁大家或者都會體會公司難處…但他們連最基本做個男人，出來交代清楚都唔肯，才是大家最嬲、最失望的地方。」

我想講嘅係

其實好撚多膠層某啲方面都係連森媽煙腸都不如

無能者居高位

正路係HR同高層夾好哂，有哂script (高層又有line manager 又有），要主動同員工做townhall或1-1, 有乜問題都要跟script答，份script冇嘅就唔好答...
今次cable就只係睇到啲膠層係極唔專業

主要睇有無奶共意識

好明顯有線老闆揾幾個刷鞋仔返嚟係負責炒人
工作能力wfc

瞓醒未? 今時今日香港仲用能力決定職位? 夠奶共就得架啦

有關係加奶共就得，唔需要有能力

中共国寫照
d瘀血咁積埋積埋遲早爆鑊

認同！呢場戰役已經唔再只係有線人需要面對，而係全港傳媒職員都應該主動作出反應。之前有線it大佬比人炒，大家無企硬到，結果而家就到大批有線人比炒。希望各路傳媒真係要知道now or never 呢個道理，如果唔係香港新聞好快比蕭清

謝燕娜同埋另外個三隻跟班狗l就正正係同全港傳媒開戰，竟然可以直接用一句「以前還以前，依家就係我想點就點」去回應員工要求嘅大眾質詢，詳見

你睇特首就明啦

Push

好希望有一日，香港傳媒可以同謝燕娜講返聲「你想還你想，依家係香港傳媒話事」

teach her a lesson

馮德雄年資大過edna年紀啦
你期望呢班蛋散有貢獻諗太多啦

陳興昌
做亞視，仲要最垃圾既新聞部，最後做到倒閉，基本上可以判斷為垃圾

李臻
係自己節目俾林鄭笑柒廢，唔好話作為記者/主持，作為男人成世抬唔起頭

許方輝
玩偷吃玩到俾人捉到，偷吃唔係死罪，但偷到俾人捉到係死蠢

揾幾個廢柴空降
目的咪就係為左整治有線新聞
分明有心整死你

根本就係成個香港既寫照
不求人才，只用奴才
不分能力高低，只求政治正確

許方輝唔似咁廢

謝燕娜閪撚到呢

走咗去好過

香港依一刻 需要 係黨員進駐 審查你地
唯一可取應該係得番攬炒 留番個垃圾空殻 由佢自然腐化
反正港人趨勢係離開香港 另起爐灶
留低係到俾人一邊打壓一邊捍衛價值？
就好似 綁手綁腳硬食TG 橡膠子彈 胡椒spray 但又冇"自衛"權利一樣

鄭家純係後面做股東架
呢啲擺明係支那order 要統一收編所有新聞傳媒啦

嘩咩態度
典型難頂女上司款

最終請撚哂d垃圾，勁人就走哂

典型臭西女上司

世界就係咁黑暗 仲以為努力發奮就有出路咩
有家底識人+奶共就贏

有線等收皮啦

根本係老闆突登搵d 人返黎搞死一個媒體，
比20億我去搞死一個值10 億既公司，
商家佬實做架

仲留喺有線嗰啲記者走啦
遲早又玩你一鑊

許方輝廢啦

請佢地番黎就係貪佢地夠廢

Sorry 下次會硬淨啲

CUT 有線

謝燕娜 ：臭閪格，扮曬有計傾
李臻 ：柒下柒下咁，做個專訪都比柒婆笑返轉頭
許方輝 ：小男人 ，用條鳩諗野睇個樣做唔到大事正係識偷食
陳興昌 ：覺得自己好型學人寸柒柒，其實就係隻狗

結論：四條狗，有錢老豆姓咩都唔記得。老婆仔女都可以出賣，只要有錢

好快蝕到冇錢出糧比呢幾條廢柴

屌你老母條仆街881蝗泳係咁屌有線新聞部搞事，成撚日以為自己好醒既垃圾，聽到火都黎，好想收佢皮

有能力使鬼奶共奶柒婆

屌佢老母間間公司都會裁員，但係裁員絕對唔係咁樣做嘅。

有線都準備摺埋
呢幾條友唔坐得耐
做下白手套炒人既condom仔

不嬲中共只可得一種聽聲

新聞唔洗自己搵，炒中央/大公文匯就ok

香港現況就係咁

通常呢類情況嘅結局 可以睇返中國歷史

不知所謂 垃圾政府已經夠 仲要周圍係各行各業 搵埋d咁既人 係要整到愈黎愈差 整到cheap哂先夠 佢老味

然後就群埋d垃圾"班子"

空降蛋散

其實好成功呀，請佢地就係要收有線新聞皮，本身可能諗住要1，2年陰啲陰啲炒，依家幾個月就達標，辦事能力好高

古有亞視六君子
今有有線四小人

佢個肚都唔知係咪AE2000搞大嘅

呢個係中資既特色

做過你就會見到,好多中資高層其實都係弱智

這是人們會說起的一年，
這是人們說起就沉默的一年。

老人看著年輕人死去。
傻瓜看著聰明人死去。

大地不再生產，它吞噬。
天空不下雨，只下鐵。

——布萊希特，〈這是人們會說起的一年〉

祝個閪女人流產

一屍兩命

呢班膠層真係不知所謂

大時代，唔奶既香港人絕對無運行。
肯奶既...唔好以為有好日子，大陸個班老闆個閪仲臭過屎渠，奶都奶得折墮過以前（長久以黎既經驗）
奶左的日子又唔係好過未奶既日子，硬有的仆街衝出去搶住奶。

香港地學人講能力
小學文盲都做到共產黨大佬

唉全中呀屌

廢先做anchor 仲要男人 勁嘅點解唔出去跑新聞？ 如果佢跑得 tvb會唔會俾佢坐anchor位做花瓶？ 做得anchor係做新聞定讀新聞 大家有眼睇

許方輝跑咗好多年新聞㗎
不過資歷經驗不代表一切
正如當年亞視六君子之一嘅盧永雄
今時今日喺星島打骰藍到黑

全方位DQ

劣幣區良幣
外行人管內行山
無能者高居位

香港持之以恆ge核心價值

執柒咗佢啦

依家香港已經變到支共咁 懵盛盛嘅上位 真正做到嘢嘅被流放 當一個國家專捧傻仔 咁你諗下呢個係一個點樣嘅國家

誠哥一早睇透左
有能力既唔做
沒能力既爭住做

香港縮影, 自己諗啦
班友咪又係扯線公仔, 有咩又會比後面真正姓休條友放棄

真正目標就係想整廢佢吖嘛
當然專登搵廢柴manage你班猛料既人

依家愈有料 愈尖銳既新聞工作者
先愈係發品到圍
傳真社又係咁 利君雅又係咁

舔共嘅人智商會-50%

職場上面不嬲唔係邊個叻就做高層

奶共能力99

哲學家

陳興昌一定係

請廢人仲好等佢早D執笠

其實以亞視嘅規模同財力再加埋大陸老細喺後面，佢個新聞部啲嘢都唔差，留喺嗰度嘅都係一個打幾個
除咗江澤民同評論節目衰過一兩次之外，啲新聞都唔算偏頗好過同期TVB特別係國際台嗰邊，TVB有錢有人未有大陸老細都已經係咁玩自我審查丶長期河蟹，正所謂「無綫新聞，事事旦旦」。只不過以前大家睇開無綫同埋亞視個名唔好聽大家先覺得垃圾，至於陳興昌就一定係擦鞋仔同大部份大家見到嘅老細都一樣聽教聽話

十幾年轉變咁大真係好癲，以前李臻鏡頭前屌狗，陳興昌拍黃珊胡泳珊做夜間節目幾正，許方暉個形象又好正面咁

睇下幾時執台, 另一個亞視

是播其惡於眾也

相信Now都會出現同樣事情
宜家港共想鬥死香港各行業

有線四大廢柴
碌返公司奶高層鞋底啦

經常都係咁，
上位係靠奶靠關係唔係靠實力

正啊
廢柴上哂位加速墮落

全香港向住D個方向行

勁人比人炒哂梗係佢啲小人得利啦
仲唔踩多你兩腳咩

唔止唔識做嘢，連炒人都唔識炒
呢加攪到一鑊泡，唔好話袋底，應該好快鞋底都奶唔到

“今年中李臻等四高層空降有線新聞部，丘庭亮已感受到對方對《新聞刺針》的輕視。「特別是許方輝，第一日跟整個新聞部的人打招呼，但《刺針》佢就無理。」丘說，「當時已知道，《刺針》可能是佢的目標。」”

奶共要能力既咩

真心respect 有線班資深員工
係呢個時勢一齊quit 要有好大勇氣

希望VIUTV/ 杜生/ 甚致黃維基開番個原組新聞剌針
我相信好多人即時課金

cut台啦，無人比錢佢都要執

Cable有名氣 搞死完 仲變為己用
不過搶到Cable都係得個殻 好快個個cut曬 又亞視tvb式頹做

江澤民睇落最撚廢

謝燕娜AE2000正仆街

所以點解要移民就係咁解
你難保你第時唔係有線咁

睇得出成個團隊真係好用心

香港好多公司不嬲都係咁，所以各行各業都烏煙瘴氣，特別個政府。

以前政治因素無咁大既時候
有好多野都仲可以有各行各業自己既專業判斷
但依家奶共大過天既氛圍之下
其實香港既所有專業人士都可以食得屎
永遠只會係刷鞋仔上位
你對自己專業既執著結果就係俾人炒甚至俾人釘牌

所以都係移民算

無線新聞事事旦旦
Train 出黎既人就係咁垃圾

係華人社會

劣幣驅逐良幣

炒人呢d咁難做嘅任務緊係比d廢人去做，炒完咪棄囉
因為呢四件廢人用完就棄唔可惜

政治凌駕一切

睇立法會班保皇狗能力就知

只求忠誠不問能力

夠哂仆街，但我鍾意

正正就係需要佢哋無能
無能嘅人最聽話
慘在係好多香港機構嘅寫照

香港社會既廢物 最有用就係用嚟做扯線公仔

重講能力？？不如講deadbody

配合中共式管理

女人做大位麻煩

成個香港既寫照

靠關係 官僚主義

過返亞視有無得諗
好似有林文龍 達哥

無錯

香港玩完

有線新聞部是一個重視能力的地方，同事之間風氣，多年來都希望把新聞盡善盡美；有線人工不高，經濟好無人工加，經濟差帶頭放 no pay leave，留下來都不過是喜歡其風氣、對做新聞的堅持

AE2000?

其實班空降師只係用黎執行政治任務

無其他

好佩服佢哋嘅專業

好似有個理論係
點解咁多無能者會坐左上高位
只要有足夠時間,任何人都會坐左一個唔適合佢既高層位

大把人一世基層，際遇比能力重要

大家要諗下係邊個決定放呢四個人落黎做打手
果個人先係幕後黑手
如果有人睇到有人講真話就搞佢，咁其他行業呢？咪又係如坐針氈

係，真風骨

以前高登專cap 新聞圖 仲要水印打係粒lin 度
沒咁上下年資都唔識

唔攬炒最後都被炒

共産係咁

邱達昌同鄭家純，咪即係支那辦發功。

奶共都要有能力，佢班人自豪

個3個經理下面都無人索性炒埋佢

Edna TSE
好有女人味

推

人地識奶支那屎眼

擺明唔care，連稿都冇hea 鳩班細

骨精昌

Deadbody 已退出政界，唔准 bin c

點止新聞，行行高層都係廢

好撚正

生番管文明人

push

人哋係做政治任務玩得哩啲都預咗收皮架啦，應該deal咗轉免費食無線

相？

搞走晒啲有能力又唔乖又服眾又會隨時坐你個位嘅人

下面得番啲乖乖豬又未成氣候嘅人咪任得你舞

中國文化精髓

唔明點解主播可以睇晒成個新聞部
編採嘢識條鐵咩

睇完條片
唔洗問都係 唔聽話 唔受控
咪成組人炒晒

炒完 咪請D 肯聽話 奶共入去做
大把港奸啦

三個男人匿喺大肚婆後面

香港因為八九十年代移民潮而出現人才斷層. 好多庸才, 本身只配做中下遊工作既人就負負碌碌咁上咗中上職位甚至管理層. 而家係香港揸旗既大部份就係呢班人.

你唔做大把人做
咁事實真係大把人做

人工比多少少 ，爭住出賣靈魂
仲可以同你講 心中黃

肯做契弟就得

now 新聞都紅埋，電腦媒體全面被侵占了

收成期

咁都講得岀

好難想像到一個大眾公認好嘅新聞會有呢四條能樣做高層

希望班細嘅識做收幾多人工交幾多料啦
反正依家上邊果班咁嘅樣升又一定唔會到你想發圍一定又唔夠人紅
咁所以希望發揮到扮工室嘅精神啦
果班上司真係咁叻就由佢地發揮功能啦

日日返到去照炒大公文滙就收工

藍永都係仆街賤狗嚟，放工時間播佢啲shit talk簡直浪費大氣電波。

好正常吖，我公司d坐房全部都弱智

李臻畀林鄭笑鳩佢軟，真係枱唔起頭！

呢班人係市井之徒, 品格已經唔好, 本來一世做下中下遊職位庸庸碌碌咁過都還可以.

但因為移民潮而被迫起用佢地, 令佢地二三十歲已經可以做到經理管理成間公司. 加上正值支那開放食到第一啖水, 令呢班人更加不可一世, 以為所有野都係靠自己能力賺返嚟. 施永青就係典型例子. 而家到佢地揸旗, 成班庸才九流人物治港, 簡直係大災難.

正宗水鬼升城隍

幾時講可否share 下source
thanks

高層不嬲都無腦

王維基算吧啦 比佢做咪又係奶
now仲早過cable墮落
蘋果做緊新聞直播
係睇蘋果請到幾多個

呢個分析好撚到肉 我完全同意

甚至佢地一夜變有錢 都唔關佢地能力事 根本果個年代就係人生勝利組 買左樓嘅突然賺百幾萬

係咪因為年代唔同咋啱啱收返唔敢太放肆
同埋嗰陣上台嗰堆領導人都溫和啲

許方輝擺明垃圾啦 你睇當時無線啲男主播 方東昇大台成功上位 吳璟儁去做政助 佢係最撚廢嗰個

多謝有風骨，講真相嘅有線前員工

另外3條跟班
噚日一開波已經話搵佢出嚟頂
廢柴

第一步: 炒哂D 有主見有能力做野既記者/編輯

第二步: 安插自己人/ 紅底記者/編輯

跟住就正式成為第二個CCTVB, 港共真理部..~!!

很喜歡教主所引的經典

不仁者而居高位 是播其惡於眾也
雞鳴狗盜出其門 士所以不至也

走得去邊？ TVB ？

有幾多間公司高層係有料丫…

fresh grad先會對社會有期望

我出去是但打份垃圾工都高過做記者啦

瞓咗幾多年？？？
識人好過識字點嚟？？？？

無料扮四條

唔俾轉行嘅咩

但比老鼠寸番人民力量係咪都係雞鳴狗盜

冇能力，只要為天子賣命則可

其實搵得亞視既做高層, 就預左整死新聞部啦

話時話 俾亞視人搞死嘅傳媒真係幾多
李保安：無綫
陳鐵彪：now
郭艷明：信報
譚衛兒：SCMP
星島直程係亞視員工俱樂部
仲有拍板P走梁天琦 HKU公關阿頭徐佩瑩
就係當年亞視六君子之一

聽朋友講，廿年前港共政府正正係咁，但果時冇做得咁核突。

推 呢篇特寫講中好多心聲

你睇有線當係香港
空降咪係特嘔

任務咪就係破壞 解決其化他人囉
將原本制度變成另一種被要求嘅制度 文化

一招。。同一招就夠

歴史响香港根本不斷上演

西廠駱公公欽點四人幫，叫邱老板放去有線做膠層，目的昭然若揭，要整治唔聽話嘅新聞從業員！